其實冇大台就係直接民主的實踐

議會其實係選代表嘅代議政制

但今次抗爭香港人已經進化到每個人嘅聲音都可以被聆聽，每個人都有自己嘅獨立思考，所以有好多唔同嘅意見，咁亦反映咗民主嘅壞處，就係冇效率。

不過民主可貴之處就係每個人都可以有自己嘅立場，你唔認同就會出嚟發聲。

正確嘅嘢，就會有好多人認同

「光復香港，時代革命」
有人認為應該繼續用呢句口號，有人認為唔應該用，但冇人可以逼人用或者唔用

冇代表，冇大台就真民主，冇人可以代表所有人
但係即使如此，我地都係係大家都係香港人呢個大前提下，繼續抗爭， 「不割蓆，不篤灰，團結一致」就完美體現到呢樣野
好想感謝連登比到一個平台大家討論，可以比大家體驗到民主嘅可貴

最後，香港人真係好高質，香港人加油，希望我地最後可以爭取到真正屬於我哋嘅民主

依家樓本係民主產生 唔係口號追求民主

唔明

大家要記住，係民主下係包括左和理非同勇武派，但大家都係香港人，缺一不可

香港人好似希臘咁

即係每一個人都係大台

唔係啊，我指我睇唔明咩叫樓本，講得唔好sorry

認同，過去我地冇民主係因為我地冇出聲，自己放棄咗成為大台的權利

根本

法證做架嘛 你做既咩

所以我哋應該出去攞返大家都應該得到嘅嘢

根本？

佢上面覆左

Push

林鄭開個vm新手區域 試下民主制喇

咩叫vm

FF下鳩up下，民間自組革新，推廣並符合現有基本法，新社會新人類全民投票，就好似民間記招咁，
btw記招前期，禾有係度提議過要自組記者會架，不過唔知個門口係邊度入喳

諗諗佢呀thankyou,sir

其實獨裁下只會愈來愈多港豬

其實香港人根本可以自組政府取代佢

Btw 禾你老母

可以係實體虛擬化試驗計劃
難係難，但起碼展現大眾力量同知識水平，已早有足夠能力獲得真民主，真正無大台 自己管理自己地方
角色好特殊，而且無乜歷史可參考。但身份特殊一直都係香港值錢既原因。
殖民身份過去，不能回頭
中共怕民主 可以有原因係習大大個人制霸心態；
可以係中港文明差別，因而固步自封；
可以怕變質港獨脱離中共，無咗個生蛋機器
其實香港各地區服務/企業群組已經係一個小社區，要推己及人，達到民主共識。
近期商家地域性表態，其實有跡可尋。

其實以前港英年代係三級制，區議會-》市政局-〉政府
諮詢同反應意見方面都做得好好
係董建華年代搞到差晒

Free Representation
無分界限代表人是21世紀嘅民主實現。意思是不論一個市民住喺邊，佢鐘意邊個議員就可以揀嗰個議員代表佢投票。哩個民主做法係唔洗有選舉，你嘅議員永遠都係你揀嗰個，唔係「嬴咗」嗰個。也可以說選舉是流水式，我幾唔鐘意嗰個議員就可以即時轉另一個。個個都唔鐘意就代表自己，自己投票自己嘅票。

立法局投票流情：
1. 個人投票期：每個市民想自己投票就自己投票。唔想麻煩嘅市民可以選自己嘅代表人。
2. 代表人投票期：代表人為支持自己而未投票嘅市民投票。

擁有最多支持者嘅代表人就係 de facto 嘅「總統」，但是搞外交嘅時候應該為所有人發言，不是只為自己嘅支持者發言。如果大家明白 21 世紀透明民主世界根本唔洗有私人會議嘅話，大家就會明白其實連總統都唔洗有，每一個代表人其實就係佢嘅支持者嘅「總統」。有好多好多無國界嘅國度，全世界公民自由交流，自由表達自己。這是21 世紀嘅全世界民主嘅未來。

網絡嘅發明真係好偉大，但係你講緊嘅「代表人」其實都係選代表嘅代議政制，但廿一世紀嘅今日可唔可以實現直接民主，即係好似上面巴打講希臘人果種，而唔係羅馬人果種？

自由代表中你可以揀代表自己或讓其他代表你。有冇人代表你係你嘅自由。政體唔規定你所有新聞都要睇，所有事都要自己決定，也唔規定你一定要有代表人。你有代表人也可以隨時轉或選擇自己揀。自由就係自由。

你意思即係授權一個發聲人?

我9錢一早屌過，小心肥狗黎養過嘅戲子，尤其呢隻CU-Soci愛支狗細良：

1．佢同佢師父董標根本維撚雙劉，狗共慣技一手軟一手硬而已！！！

2．佢出身大愛支紅鵪鶉發財自狗政CPU，冇大台扮民裏面班共諜同佢點搵食？？

3．當日又話青新係共又屌陳浩天天琦etc總之勇武講獨係傻仔係諜，今次六七月起頭就又撐又讚稱兄道地，到依家狗共開始落場就加刀又想"唔好激親共產黨"起大台邊維撚邊收割？？

推

你可唔可以犧牲自己時間唔返工唔去玩
然後睇哂堆資料，無論嗰議案你有無興趣都好
然後去開無數個會

推
下次講代表講大台可以咁回應

依家香港人追求既民主精神根本係走係世界最前線

普世價值黎嘅

記者會都係民主決定

香港人真心高質

無政府主義

其實瑞士人就係咁

我意思係21世紀嘅民主架構係無國界，無總統，無選舉，無特權。
如果有「授權一個人發聲人」這個個案發生，完全是因為有人選擇讓另一人替他們發言，而不是架構上規定「逢幾多幾多人團結就要有一個發言人」。

檢例 :
1. A 君係啞嘅，但係想同 C 君結交， A 君有權選擇讓他朋友 B 君為他發言。C君唔應該話「B 君唔係你，你想傾就用自己的口説。」
2. A 君唔識講英文，但係想同講英文嘅 C 君結交，可以請識英文的 B 君為他發言。 C君唔應該話「learn English yourself before you want to be heard.」
3. A 君覺得某民生問題很重要但由於工作冇時間仔細分析，A 君相信朋友 B 君，所以讓他為自己作主。 C 君唔應該話「你都冇自己分析過，B君代你投喎票唔計。」
4. A 君關心某民生問題，但是學識唔夠，諗唔到點解决，所以讓朋友B 君為自己作主。 C 君唔應該話「唔理件事影唔影響到你，你睇唔明就冇發言權，冇票投。B君代你投喎票唔計。」

我認為唔畀有發言人同冇發言人有分别。我不是主張現在香港的民主運動要有單單個發言人。也不認為有單單一個發言人就一定係錯。

There is nothing you must or mustn't do.
世上没有非做不可和必不可做的事。這就是思想自由。思想自由就可以有突破，可以有驚喜。

我係小紅帽。我講嘅野未必代表麵麭店仝人睇法。
🍰🍰🍰

但你上年係講緊可以揀一個人代表你？

無錯

大台只有一個，政府警狗，邊個話有大台就直接同佢講 我大台就係敵人
唔洗再討論大台post，唔洗再開大台post，全部大台post立即要完，集中討論正經post。

其實香港人可能已經開創緊一樣新既政府體制
就好似法國大革命開創民主體制一樣

絕對不要大台